\chapter{Анализ существующих подходов к генерации тестового кода} \label{chapt_1}

\todo{
Первая глава формируется на основе изучения имеющейся отечественной и зарубежной научной и специальной литературы по исследуемой теме (с обязательными ссылками на источники!), а также нормативных материалов. В ней содержится описание объекта и предмета исследования посредством различных теоретических концепций, принятых понятий и их классификации, а также степени проработанности проблемы в России и за ее пределами.
Автор должен продемонстрировать глубину погружения в проблему, владение знаниями о текущем состоянии ее решения путем анализа максимально возможного количества источников. В редкой ситуации полной новизны, тем не менее, необходимо проанализировать состояние выбранной предметной области с последующими выводами об актуальности заявленных исследований.
В первой главе могут рассматриваться существующие подходы к решению задач исследования, проводиться их сравнительный анализ с ис- пользованием системы критериев. Результаты анализа могут быть пред- ставлены в виде таблиц, графиков, диаграмм, схем для того, чтобы сделать выводы о сильных и слабых сторонах имеющихся решений и обосновать собственные предложения и подходы.
Кроме того, может быть предложен собственный понятийный аппарат (при необходимости).
Первая глава, по сути, служит теоретическим обоснованием исследований, проведенных автором.
Последующие главы магистерской диссертации строятся по схеме: математическое, алгоритмическое, программное обеспечение.
}


\input{Dissertation/introduction_to_software_tests}

\input{Dissertation/lexical_fuzzing}

\input{Dissertation/syntactical_fuzzing}

\input{Dissertation/semantical_fuzzing}

\input{Dissertation/domain_fuzzing}