\section{Введение в тестирование программного обеспечения} \label{section_1}

Тестирование программного обеспечения~--- процесс исследования, испытания программного продукта, имеющий своей целью проверку соответствия между реальным поведением программы и её ожидаемым поведением на конечном наборе тестов, выбранных определённым образом~[1]. Существует множество техник и подходов к тестированию программного обеспечения.  

\subsection{Ручное тестирование} \label{subsection_11}

Ручное тестирование (англ.~manual~testing)~--- часть процесса тестирования на этапе контроля качества в процессе разработки ПО. Оно производится тестировщиком без использования программных средств, для проверки программы или сайта путём моделирования действий пользователя~[2]. 

Приемущества такого способа тестирования:

\begin{itemize}
	\item Простота. От тестировщика не требуется знания специальных инструментов атоматизации.
	\item Тестируется именно то, что видет пользователь.
\end{itemize} 

Основные проблемы ручного тестирования:
\begin{itemize}
	\item Наличие человеческого труда. Тестировщих может допустить ошибку в процессе ручных действий.
	\item Выполнение ручных дейсвий может занимать много времени.
	\item Такой вид тестирования не способен покрыть все сценарии использования ПО. 
	\item Не исключается повторное внесение ошибки. Если пользователь системы нашел ошибку, тестировщик воспроизведет её только один раз. В последующих циклах разработки программного обеспесения ошибка может быть внесена повторно.
\end{itemize} 


\subsection{Автоматизированное тестирование} \label{subsection_12}
 
 Автоматизированное тестирование программного обеспечения~--- часть процесса тестирования на этапе контроля качества в процессе разработки программного обеспечения. Оно использует программные средства для выполнения тестов и проверки результатов выполнения~[3].
 
 Подходы к автоматизации тестирования:
 
 \begin{itemize}
 	\item Тестирование пользовательского интерфейса. С помощью специальных тестовых библиотек производится имитация действий пользователя.
 	\item Тестирование на уровне кода (модульное тестирование).
 \end{itemize} 

 Приемущества атоматизированного тестирования:

\begin{itemize}
	\item сокращение времени тестирования; 
	\item уменьшение вероятности допустить ошибку по сравнению с ручным тестированием;
	\item исключение появления ошибки в последующей разработке программного обеспечиния.
\end{itemize} 

 Недостатки атоматизированного тестирования:

\begin{itemize}
	\item Трудоемкость. Поддержка и обновление тестов являются трудоемким процессом.
	\item Необходимость знания инструментария.
	\item Автоматическое тестирование не может полностью заменить ручное. На практике используется комбинация ручного и~автоматизированного тестирования.
\end{itemize} 

Существует множество иструментов для написания и запуска тестов на языке Java: \textit{JUnit, Spock Framework, TestNG, UniTESK, JBehave, Serenity, Selenide, Gauge, Geb}.


\subsubsection{JUnit}

JUnit~--- самый распространненый инструмент для написания и запуска тестов на языке Java. Последняя версия 5.7.1~[4].

Сценарий использования JUnit 5: 

\begin{enumerate}
	\item Определить тестируемый класс или модуль. Листинг~1.1.
	\item Создать новый класс для написания тестов. По соглашению, имя класса должно совпадать с~именем тестируемого класса и~заканчиваться постфиксом \textit{Test}. Листинг~1.2.
	\item Для каждого тестового сценария необходимо написать метод и~пометить его аннотацией \textit{@org.junit.jupiter.api.Test}.
	\item В каждом сценарии нужно написать соответствующий код, который заканчивается выражением из пакета \textit{org.junit.jupiter.api.Assertions.*}. 
	\item Запустить тест в среде разработки (IDE) или с помощью системы сборки (Gradle, Maven).
\end{enumerate}

\begin{ListingEnv}[!h]% настройки floating аналогичны окружению figure
	\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования
	\caption{Тестируемый класс \textit{RomanNumeral}}
	% окружение учитывает пробелы и табуляции и применяет их в сответсвии с настройками
	\begin{lstlisting}[language={Java}]
public class RomanNumeral {
	private static Map<Character, Integer> map;
	
	static {
		map = new HashMap<>();
		map.put('I', 1);
		map.put('V', 5);
		map.put('X', 10);
		map.put('L', 50);
		map.put('C', 100);
		map.put('D', 500);
		map.put('M', 1000);
	}
	
	public int convert(String s) {
		int convertedNumber = 0;
		
		for (int i = 0; i < s.length(); i++) {
			int currentNumber = map.get(s.charAt(i));
			int next = i + 1 < s.length() ? map.get(s.charAt(i + 1)) : 0;
			
			if (currentNumber >= next) {
				convertedNumber += currentNumber;
			} else {
				convertedNumber -= currentNumber;
			}
		}
		
		return convertedNumber;
	}
}
	\end{lstlisting}
\end{ListingEnv}%

\begin{ListingEnv}[!h]% настройки floating аналогичны окружению figure
	\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования
	\caption{Тестирующий класс \textit{RomanNumeralTest}}
	% окружение учитывает пробелы и табуляции и применяет их в сответсвии с настройками
	\begin{lstlisting}[language={Java}]
import static org.junit.jupiter.api.Assertions.*;
import org.junit.jupiter.api.Test;

public class RomanNumeralTest {
	
	@Test
	void convertSingleDigit() {
		RomanNumeral roman = new RomanNumeral();
		int result = roman.convert("C");
		
		assertEquals(100, result);
	}
	
	@Test
	void convertNumberWithDifferentDigits() {
		RomanNumeral roman = new RomanNumeral();
		int result = roman.convert("CCXVI");
		
		assertEquals(216, result);
	}
	
	@Test
	void convertNumberWithSubtractiveNotation() {
		RomanNumeral roman = new RomanNumeral();
		int result = roman.convert("XL");
		
		assertEquals(40, result);
	}
}
	\end{lstlisting}
\end{ListingEnv}


При разработке тестовых сценариев главным изменяющимся компонентом являются входные данные. Структура теста меняется реже. Чтобы избежать дублирования кода, JUnit 5 предоставляет возможность писать \textit{параметризованные тесты}. Чтобы заменить обычный тест параметризованным, достаточное поменять аннотацию \texttt{@Test} на~\texttt{@ParametrizedTest} и указать источник входных данных. Пример параметризованного теста представлен в листинге~1.3.

\begin{ListingEnv}[!h]% настройки floating аналогичны окружению figure
	\captiondelim{ } % разделитель идентификатора с номером от наименования
	\caption{Пример параметризованного теста}
	% окружение учитывает пробелы и табуляции и применяет их в сответсвии с настройками
	\begin{lstlisting}[language={Java}]
@ParameterizedTest(name = "small={0}, big={1}, total={2}, result={3}")
@CsvSource({
	"1,1,5,0", "1,1,6,1", "1,1,7,-1", "1,1,8,-1",
	"4,2,3,3", "3,2,3,3", "2,2,3,-1", "1,2,3,-1"
})
void boundaries(int small, int big, int total, int expectedResult) {
	int result = new ChocolateBars().calculate(small, big, total);
	Assertions.assertEquals(expectedResult, result);
}
	\end{lstlisting}
\end{ListingEnv}
