\clearpage                                  % В том числе гарантирует, что список литературы в оглавлении будет с правильным номером страницы
%\hypersetup{ urlcolor=black }               % Ссылки делаем чёрными
%\providecommand*{\BibDash}{}                % В стилях ugost2008 отключаем использование тире как разделителя 
\urlstyle{rm}                               % ссылки URL обычным шрифтом
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=false}}{} % не рекомендуется применять пакет микротипографики к автоматически генерируемому списку литературы
%\insertbibliofull                           % Подключаем Bib-базы

\chapter*{Список литературы}          

\addcontentsline{toc}{chapter}{Список литературы}

\begin{enumerate}

\item Тестирование программного обеспечения.~-- URL: \\ https://ru.wikipedia.org/wiki/Тестирование\_программного\_обеспечения (дата обращения 12.06.2021).
	
\item Ручное тестирование.~-- URL: \\ https://ru.wikipedia.org/wiki/Ручное\_тестирование (дата обращения 12.06.2021).

\item Автоматизированное тестирование.~-- URL:  \\ https://ru.wikipedia.org/wiki/Автоматизированное\_тестирование (дата обращения 12.06.2021).

\item JUnit 5.~-- URL: https://junit.org/junit5/ (дата обращения 12.06.2021).

\item Zhu~H. Software unit test coverage and adequacy / H.~Zhu,  P.~A.~Hall, J.~H.~May //  ACM computing surveys (csur).~-- 1997.~-- 29(4).~-- С.~366-427.

\item Тройки Хоара.~-- URL: \\ https://ru.wikipedia.org/wiki/Логика\_Хоара#Тройки\_Хоара (дата обращения 12.06.2021).

\item QuickCheck.~-- URL: https://en.wikipedia.org/wiki/QuickCheck (дата обращения 12.06.2021).

\item Jqwik.~-- URL: https://jqwik.net (дата обращения 12.06.2021).

\item Мутационное тестирование.~-- URL:  https://sttp.site/chapters/intelligent-testing/mutation-testing.html (дата обращения 12.06.2021).

\item Pitest.~-- URL: http://pitest.org (дата обращения 12.06.2021).

\item Фаззинг.~-- URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Фаззинг (дата обращения 12.06.2021).

\item Harman~M. Search Based Software Engineering: Trends, Techniques and Applications / M.~Harman, S.~Afshin~Mansouri, Y.~Zhang // ACM Computing Surveys.

\item Phil McMinn. Search-Based Software Testing: Past, Present and Future / Phil McMinn // University of Sheffield, Department of Computer Science Regent Court, 211 Portobello, Sheffield, S1 4DP.~-- UK.

\item Randoop.~-- URL: https://randoop.github.io/randoop/manual/dev.html (дата обращения 12.06.2021).

\item EvoSuite.~-- URL: https://www.evosuite.org (дата обращения 12.06.2021).

\item Cover.~-- URL: https://www.diffblue.com (дата обращения 12.06.2021).

\item Sapienz.~-- URL: https://engineering.fb.com/2018/05/02/developer-tools/sapienz-intelligent-automated-software-testing-at-scale/ (дата обращения 12.06.2021).


\end{enumerate}


\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=true}}{}
\urlstyle{tt}                               % возвращаем установки шрифта ссылок URL
%\hypersetup{ urlcolor={urlcolor} }          % Восстанавливаем цвет ссылок